\input{../../../main.tex}
%\printtrue
%\teachermode

\begin{document}
\printtask{

\setphysstyle{ГЦФО 9}{Вращение-4}{18.03.2022}
\large

\taskpic{На гладкой горизонтальной плоскости движется небольшое тело массы $m$, привязанное к нити, другой конец которой втягивают в отверстие $O$ с постоянной скоростью. Найти силу натяжения нити в зависимости от расстояния $r$ тела до отверстия, если при $r = r_0$ угловая скорость нити была равна $\omega_0$.}{ \includegraphics[scale=0.6]{nit}}
\taskpic{Шарик массой $m$ влетает в спиральный лабиринт, который может свободно двигаться в пространстве, и останавливается в его центре. Начальная скорость шарика равна $v$, радиус лабиринта $R$, его масса и момент инерции равны $M$ и $J$ соответственно. Определите угловую скорость лабиринта.}{ \includegraphics[scale=0.6]{labirint}}

\libproblem{savchenko}{2.6.38}









}
	
\end{document}
